---
layout: page
title: Abese
description: Sûre
excerpt: "80'nci Sûre"
modified: 2017-08-29T17:50:00.564948 17:00
encoding: UTF-8
tag: 
 - Abese
---

## 80. Abese Sûresi

**(1)** Surat astı ve döndü,
**(2)** ona kör geldi diye,
**(3)** ve ne? bilirsin, belki o arınacaktır,
**(4)** yahut öğüt dinleyecektir ve öğüt kendisine yarayacaktır,
**(5)** ama kendisini muhtaç hissetmeyen kimse ise,
**(6)** sen ona yöneliyorsun,
**(7)** onun arınmamasından sana düşen nedir?
**(8)** Fakat koşarak sana gelen kimse ise, 
**(9)** ve o, saygı duyarak,
**(10)** sen onunla ilgilenmiyorsun.
**(11)** Hayır, elbette o, bir hatırlatmadır,
**(12)** dileyen kimse onu düşünür, öğüt alır,
**(13)** değer verilen, sahifeler, içindedir,
**(14)** (saygı ile) yükseltilen, tertemiz,
**(15)** yazıcıların ellerinde,
**(16)** iyilik sahibi değerli.
**(17)** Kahrolası insan ne kadar nankördür,
**(18)** onu hangi şeyden? yarattı,
**(19)** onu nutfeden (sperm) yarattı, sonra ona biçim verdi,
**(20)** sonra ona yolu kolaylaştırdı,
**(21)** sonra onu öldürdü, kabre koydurdu,
**(22)** sonra onu dilediği zaman diriltip kaldırdı.
**(23)** Hayır, O’nun, kendisine emrettiği şeyi yerine getirmedi.
**(24)** O halde insan şu yiyeceğine baksın.
**(25)** biz iyice döküşle suyu döktük,
**(26)** sonra toprağı güzel bir yarışla yardık,
**(27)** ve orada dane bitirdik,
**(28)** ve üzüm ve yonca,
**(29)** ve zeytin ve hurma,
**(30)** ve iri ve gür bahçeler,
**(31)** ve meyva ve çayır,
**(32)** sizin için geçim olarak ve hayvanlarınız için.
**(33)** Kulakları sağır eden o ses geldiği zaman,
**(34)** işte o gün kişi kardeşinden kaçar,
**(35)** ve anasından ve babası(ndan),	
**(36)** ve eşi(nden) ve oğulları(ndan),
**(37)** hepsinin, onlardan her kişinin o gün kendisine yeter bir derdi vardır.
**(38)** Yüzler (var ki) o gün parıl parıl,
**(39)** güleçtir, sevinçlidir. 
**(40)** Ve o gün üzeri tozlanmış yüzler (vardır),
**(41)** onları, karanlık bürümüş, 
**(42)** işte onlar kafirlerdir, Hak’tan sapanlardır.

![80]({{ site.baseurl }}/assets/images/ayrac-muhur.png)
